<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>U srcu Evrope teče najčistiji tok ljudske ljubavi, pravde, duha samopožrtvovanja za više ideale. U Evropi smo videli plemenite umove koji su se vazda zalagali za ljudska prava, bez obzira na boju kože i veroispovest.     (Rabindranat Tagore) on Evropa 27</title>
    <link>https://evropa27.org/sr/</link>
    <description>Recent content in U srcu Evrope teče najčistiji tok ljudske ljubavi, pravde, duha samopožrtvovanja za više ideale. U Evropi smo videli plemenite umove koji su se vazda zalagali za ljudska prava, bez obzira na boju kože i veroispovest.     (Rabindranat Tagore) on Evropa 27</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sr-latn</language>
    <atom:link href="https://evropa27.org/sr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aktivnosti</title>
      <link>https://evropa27.org/sr/post/aktivnosti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evropa27.org/sr/post/aktivnosti/</guid>
      <description>Loža Evropa br. 27. u Orijentu Beograd, kao organizacija koja deluje pod zaštitom Regularne Velike Lože Srbije, učestvuje u velikom broju humanitarnih aktivnosti u okviru svoje krovne organizacije. Pored toga ona redovno organizuje nekoliko tradicionalnih aktivnosti koje sprovodi u skladu sa mogućnostima svojih članova na godišnjem nivou. U pitanju su donacija donacija garderobe, hrane, higije i lekova za beskućnike i decu bez roditeljskog staranja, kao i donacije knjiga za lokalne biblioteke u Beogradu i drugim mestima u Srbiji.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ISEL</title>
      <link>https://evropa27.org/sr/post/isel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evropa27.org/sr/post/isel/</guid>
      <description>Međunarodni Simpozijum Evropskih Loža (International Symposium of European Lodges - ISEL) je međunarodna organizacija koja okuplja Lože koje nose ime „Evropa“ i koje rade pod zaštitom Regularnih Velikih Loža. Prvi simpozijum, na kojem je osnovan ISEL, je održan u italijanskom gradu Rićoneu (Riccione) od 9. do 11. maja 2008. godine. Tada se na inicijativu Braće iz Lože Europa broj 765. iz Orjenta Rićone okupilo 6 loža iz Italije, Austrije, Francuske i Rumunije.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://evropa27.org/sr/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evropa27.org/sr/contact/</guid>
      <description>Ako želite da nas kontaktirate to možete učiniti slanjem popunjene forme.&#xA;Vaše ime Email adresa Email adresa je obavezna. Poruka </description>
    </item>
    <item>
      <title>O nama</title>
      <link>https://evropa27.org/sr/o_nama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evropa27.org/sr/o_nama/</guid>
      <description>Loža Evropa je slobodnozidarska radionica osnovana u Orjentu Beograd sa brojem 27. pod zaštitom Regularne Velike Lože Srbije, 3. oktobra 2009. godine. Osnovna ideja osnivača bila je da stvore Ložu mladih ljudi koji će baštiniti vrednosti Evropske Unije kako bi se kao Slobodni Zidari i građani Srbije približili, pod pravim uglom, boljoj budućnosti u ujedinjenoj Evropi. Loža Evropa radi po Ritualu Drevnih, Slobodnih i Prihvaćenih Masona (Ancient, Free and Accepted Masons – AF&amp;amp;AM).</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Regularnom Slobodnom Zidarstvu</title>
      <link>https://evropa27.org/sr/post/slobodno_zidarstvo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evropa27.org/sr/post/slobodno_zidarstvo/</guid>
      <description>Slobodno Zidarstvo se opisuje kao „sistem moralnih vrednosti, zavijen u alegoriju i ilustrovan simbolima“. S obzirom da je Slobodno Zidarstvo ljudska tvorevina, sastavljena od ljudi i civilizacijskih vrednosti, svaki Brat je pozvan da na svoj način i u granicama svojih mogućnostima doprinese njegovom razvoju, otkrivajući kroz taj proces ono što nosi u sebi. Regularno Slobodno Zidarstvo zvanično je započelo svoje delovanje u organizovanom obliku formiranjem Velike Lože Engleske u Londonu 1717.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
